{
    "question": "larutan asam lemah HA 0,1 M setelah ditetesi dengan suatu indikator ternyata warnanya sama dengan warna HCl 0,001 M. Tentukan harga Ka asam HA tersebut!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pH HCl= pH HA<br>0,001=(ka.M)^1/2<br>0,001=(ka.0,1)^1/2<br>10^-6=ka.10^-1<br>ka=10^-5<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-bangun-senyawa-haloalkana-2-bromo-244-trimetilpentana-299",
            "question": "Rumus bangun senyawa haloalkana 2-bromo-2,4,4-trimetilpentana\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C8H17Br itu mas jawabany<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-rumus-kimia-dan-reaksi-ionisasi-asambasa-berikut-a-asa-140",
            "question": "tulislah rumus kimia dan reaksi ionisasi asam/basa berikut a. asam sulfat b. asam asetat c. barium hidoksida d. kalium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam sulfat, H2SO4, merupakan asam mineral (anorganik) yang kuat.<br>asam asetat\u00a0CH3COOH / (CH2O)<br>barium hidroksida\u00a0<span>Ba(OH)2 Ba (OH) 2<br>kalium hidroksida\u00a0</span><span>Ca(OH)2 Ca (OH) 2<br></span><br>semoga membantu :)\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span> a. asam sulfat\u00a0 : H2SO4.......&gt; 2H+\u00a0 +\u00a0 SO4^-2<br></span>\u00a0b. asam asetat\n: CH3COOH......&gt; CH3COO^-\u00a0 +\u00a0 H^+\u00a0  <br>c. barium hidoksida\n<span>: Ba(OH)2......&gt;\u00a0 2OH-\u00a0  +\u00a0 Ba+2<br>d. kalium hidroksida</span> : KOH........&gt; K+\u00a0  +\u00a0 OH-<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ubahlah-satyan-gas-di-bawah-ini-ke-bentuk-lainnya-a-001-mol-297",
            "question": "1. Ubahlah satyan gas di bawah ini ke bentuk lainnya.    a. 0,01 mol gas CH4 = ....gram\r\n ....molekul CH4\r\n ...... liter (STP)\r\n b. 0,56 gram gas CO = ......gram\r\n .....molekul CO\r\n .....liter (STP)\r\n 2. Hitung volume 0,8 gram gas SO3 pada keadaan :\r\n a. 0 \u00b0C, 1 atm;\r\n b. 27 \u00b0C, 0,5 atm;\r\n c. Pada (P, T) sama diketahui 1 liter gas CO2 = 2,2 gram\r\n\r\n 3. Ke dalam gelas kimia yg berisi 40 ml air dimasukan 10 gram garam dapur. Jika massa jenis air adalah 1 gram/ml, tentukan kadar garam dapur dalam larutan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo STP kayaknya mol x 22,4<br>kalo jumlah molekul= jumlah mol x L<br>klo massa(gram)= jumlah mol x Mr<br><br>ah, maaf, g ahli kimia, maaf ea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3h8-tent-890",
            "question": "1.\u00a0Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, \u00a0tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. buat reaksinya<br>C3H8 + 5O2 --&gt; 3CO2 + 4H2O<br>2.gunakan \u00a0\"perbandindingan mol = perbandingan koefisien\"<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0C3H8 + 5O2 --&gt; 3CO2 + 4H2O<br>perband koef \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04<br>perband volume \u00a010 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a050 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a030 \u00a0 \u00a0 \u00a0 40<br><br>cara :<br>untuk menghitung volume gas Oksigen (bisa juga diterapkan untuk menghiutng CO2 dan H2O)<br><br>V oksigen = koefisien Oksigen/ Koefisien C3H8 \u00a0x \u00a010<br>= 5/1 x 10<br>= 50 L<br><br>semoga membantu :)<br>beri label terbaik yaw :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-2-cara-pembuatan-eter-beserta-contohnya-177",
            "question": "Tulislah 2 cara pembuatan eter beserta contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) mereaksikan alkil halida dan senyawa alkoksida (sintesis<span>\u00a0Williamson), (b) mereaksikan alkil halida dan perak oksida, dan (c) dehidrasi\u00a0</span>alkohol<span>.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-volume-32-g-gas-oksigen-apabila-diukur-pada-a-kea-141",
            "question": "1. Berapa volume 32 g gas oksigen apabila diukur pada    \u00a0\u00a0 a. keadaan standar\r\n\u00a0\u00a0 b. temperatur 50 \u00b0C dan tekanan 2 atm?\r\n2. Pada temperatur dan tekanan tertentu, satu liter gas NO\u2082 massanya 1 g. Hitunglah volume\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 molar gas tersebut.\r\n3. Berapa volume yang dimiliki 7 g gas N\u2082 pada temperatur 75 \u00b0C dan tekanan 725 mmHg?\r\n4. Hitunglah volume dari 7,1 g gas Cl\u2082 pada temeperatur 17 \u00b0C dan tekanan 2 atm.\r\n5. Untuk membuat asam sulfat, digunakan gas SO\u2083. Massa gas tersebut pada temperatur 27 \u00b0C dan tekanan 1 atm adalah 10 g. Hitunglah volume gas pada saat ini.\r\n6. Pada temperatur dan tekanan tertentu, 10 liter gas amonia (NH\u2083) mengandung 10\u00b2\u2074 molekul. Berapa jumlah molekul gas hidrogen yang volumenya 2 liter jika diukur pada temperatur dan tekanan yang sama.\r\n7. Gas yang dibebaskan selama fermentasi glukosa memiliki volume 0,78 L ketika diukur pada temperatur 20,1 \u00b0C dan tekanan 1 atm. Berapakah volume gas ini jika temperatur fermentasi adalah 36,5 \u00b0C dan tekanan 1 atm?\r\n\r\nBantu yaaa dengan jalannya :p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gr O2=32<br>n= gr/mr<br>n= 32/32 =1<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 1x 22,4<br>Vstp=22,4<br>\u00a0 maaf,hanya itu yang dapat saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mendapatkan-unsur-baru-yang-merupakanisotop-suatu-zat-radio-386",
            "question": "Untuk mendapatkan unsur baru yang merupakanisotop suatu zat radioaktif, unsur itu harus memancarkan partikel....    a. 2n, 2p\r\nb. 2n, 2e\r\nc. 1 alfa, 2p\r\nd. sinar beta\r\ne. sinar gamma\r\n\r\nkasih alasannya juga yaa..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isotop : kelompok unsur yang sama\u00a0memiliki jumlah proton sama dgn nomor massa berbeda. intinya UNSUR SAMA NOMOR ATOM\u00a0SAMA NOMOR MASSA BEDA.<br><br>nah dari soal di atas berarti sinar radioaktif harus memancarkan sinar gamma atau neutron, karena dengan memancarkan 2 sinar tersebut nomor atom dari zat tersebut tidak berubah....(ingat isotop nomor atomnya harus sama dan unsurnya juga harus sama)<br><br><br>oia sebenarnya agak membingungkan juga ya dari soal, zat-nya kok tidak diketahui omor atom maupun nomor massanya?<br><br><br>semoga bisa membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-atom-mempunyai-elektron-terakhir-pada-n3-l2-m0-dan-s-486",
            "question": "Suatu atom mempunyai elektron terakhir pada n=3, l=2, m=0, dan s=1/2. maka atom tersebut terletak pada golongan/periode...    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "periode = IIIA dan golongannya aku lupa, soalnya materinya udh lama gk d pelajarin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "n=3, l=2, m=0, s=1/2=\u00a0[tex] 3d^{2} [/tex]<br>Itu elektron satu didepannya apa? pasti ada depannya. Nggak bisa ditentuin golongannya kalau cuma elektron terakhir, kecuali kalau subkulitnya &#039;s&#039; (l=0).<br>Periode elektron tersebut= 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fakta-unik-senyawa-turunan-alkana-721",
            "question": "Fakta unik senyawa turunan alkana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik seperti OH, C=O,C=C dan lain-lain oleh karena itu jika dilakukan analisis terhadap suatu senyawa campuran dengan spektrum infrared maka alkana dapat diidentifikasi setelah senyawa lainnya yang mempunyai gugus fungsi spesifik teridentifikasi terlebih dahulu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0<span><span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik\u00a0</span> </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-positif-dan-negatif-penggunaan-hidrokarbon-dalam-113",
            "question": "Jelaskan dampak positif dan negatif penggunaan HIDROKARBON dalam kehidupan sehari hari!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif : pembuatan papan<br>dampak negatif : asap kendaraan bermotor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}